\begin{table}
\begin{threeparttable}
\begin{center}
\begin{tabularx}{1.2\textwidth}{|X|X|X|X|X|}
	\hline
	\bfseries & \bfseries Wordpress &\bfseries Drupal &\bfseries Joomla & \bfseries Ghost \\
	\hline
     \multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Technologie}} \\
	\hline
	Backend & PHP 7.2+ (5.2.4+).\tnote{1}   & PHP 5.5.9+ & PHP 5.6 nebo 7.0+ & Node.js 7, 8 nebo 10.\tnote{5} \\
	\hline
	Databáze & MySQL 5.6+(5.0+)\tnote{1} nebo MariaDB 10.0+ &MySQL 5.5.3+, MariaDB 5.5.20+, Percona 5.5.8+, PostgreSQL 9.1.2+, SQLite 3.4.2 +&MySQL 5.5.3+ nebo SQL Server 10.50.1600.1+ nebo PostgreSQL 9.1+ &MySQL 5.5, 5.6, nebo 5.7\\
	\hline
	Server&Apache nebo Nginx\tnote{2}&Apache, Nginx, Hiawatha nebo Microsoft IIS&Apache, Nginx nebo Microsoft IIS&Nginx\\
	\hline
	\multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Licence a cena}} \\
	\hline
	Open-source & ANO & ANO & ANO & ANO \\
	\hline
	Licence & GNU Public License & GNU Public License & GNU Public License & MIT License \\
	\hline
	Cena & Zdarma \tnote{3} &Zdarma \tnote{3} &Zdarma \tnote{3} &Zdarma, placená verze \tnote{6}\\
	\hline
	\multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Vlastnosti}} \\
	\hline
	Pluginy & ANO&ANO&ANO&NE\\
	\hline
	Komerce & ANO \tnote{4}& ANO \tnote{4}& ANO \tnote{4}&NE\\
	\hline
	Motivy& ANO & ANO & ANO & ANO \\
	\hline
	Vlastní CSS& ANO & ANO & ANO & ANO \\
	\hline
	Úprava kódu& ANO & ANO & ANO & ANO \\
	\hline
	Responzivita& ANO & ANO & ANO & ANO \\
	\hline
	Multijazyčnost & ANO, 160 jazyků & ANO, 115 jazyků & ANO, 75 jazyků & NE (jen ručně) \\
	\hline
	\nom{SEO}{Search Engine Optimization}& ANO & ANO & ANO & ANO \\
	\hline
	Správa obsahu přes mobilní aplikaci& ANO & NE & NE & ANO \\
	\hline
	Verzování kontentu &NE&NE&ANO&NE\\
	\hline
\end{tabularx}

\begin{tablenotes}\footnotesize
	\item[1]Verze 5.2.4 není doporučena kvůli bezpečnosti
	\item[2]Doporučené, jinak poběží na libovolném
	\item[3]Existují placené pluginy
	\item[4]Pomocí pluginů
	\item[5]Doporučený OS -- Ubuntu 16.04 nebo 18.04
	\item[6]Placená verze poskytuje PaaS řešení
\end{tablenotes}

\end{center}
\end{threeparttable}
\caption{Porovnání CMS nástrojů}
\label{tab:cms}
\end{table}